rennacra@student.21-school.ru  

# Что такое "git bash"?

  "Git bash" это программа для работы с системой контроля версии Git на платформе Windows. Она представляет собой командную строку, которая предоставляет доступ к используемому инструменту Git и утилитам UNIX.
  "Git bash" включает эмуляцию командной строки UNIX в Windows, что позволяет использовать большинство команд Git и другие инструменты, которые обычно используются в UNIX-подобных исходных файлах.
  "Git bash" включает в себя такие инструменты, как Git, SSH, Bash, OpenSSL, которые позволяют работать с репозиториями Git, создавать и создавать большие файлы, выполнять команды Git и многое другое. 

# Что делает команда "git pull"? Чем она отличается от "git push"?

 * Команда "git pull" — это автоматизированная версия команды "git fetch". Она загружает ветку из удаленного репозитория и сразу же объединяет ее с текущей веткой. Эта команда представляет собой git-эквивалент команды svn update. Когда вы выполняете "git pull", Git выполняет изменения в назначении удаленного репозитория и автоматически выполняет их требования веткой. Если изменения не приводят к конфликту, Git создает новый коммит, обеспечивает все изменения и обновляет локальную ветку. Если же изменение приводит к конфликту, Git сообщает об этом, и вы должны решать конфликты автоматически, чем принимать конфликтные файлы, прежде всего фиксируя коммит изменений. 
 "git pull" комбинирует две команды "git fetch", которые извлекают изменения из удаленного репозитория, и "git merge2 которые происходят изменения с присутствием ветки. Важно отметить, что он "git pull" может проявляться к необычным изменениям в осмотре ветке, если удаленный репозиторий был обновлен другими людьми. Поэтому перед выполнением команды "git pull" требуется убедиться, что ваша локальная ветка находится в том же состоянии, что и удаленная ветка. Для этой цели вы можете выполнить сбор "git fetch" для изъятия изменений из удаленного репозитория и просмотреть их с помощью команды "git log" или "git diff"  
* Команда "git push" противоположна команде извлечения (с некоторыми оговорками). С ее помощью можно перенести локальную ветку в другой репозиторий и без труда опубликовать поступивший код  

  * Отличие между командами "git pull" и "git push": 
-  "git pull" используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с обнаружением веткой, в то время как "git push" используется для получения ошибок из истинного репозитория в удаленный репозиторий   
- "git pull" выполняет командование "git fetch" и "git merge" в то время как "git push" отправляет изменения в должности ветки в удаленную ветку  
- команда g"it pull" изменяет локальную ветку, в то время как команда "git push" изменяет удаленную ветку   
- команда "git pull" может привести к конфликту при слиянии изменений из удаленной ветки в локальную ветку, в то время как команда "git push" Если репозиторий уже обновлен с более подробной информацией об изменениях, которые отсутствуют в проверке ветки, могут появиться сообщения об отказе от сообщений об изменениях. 
В целом "git pull" и "git push" являются взаимодействующими командами, которые используются для проверки изменений между локальными и удаленными репозиториями   

# Что такое "merge request"?

 *  "Merge requests(MR)" — основной способ внесения изменений в код при использовании GitLab. Изменения вносятся в код, затем автором изменений создаётся merge request, который затем обсуждается, в котором происходит code review. Merge request в результате принимается, отправляется на доработку или отклоняется
 * Merge request(MR) - это запрос на объединение веток (branch) в системе контроля версий (система контроля версий), такой как Git. Когда разработчик создает новую функцию или исправляет ошибки в своей ветке, он может отправить запрос на объединение ( merge request) этой ветки с основной веткой, такой как master. Другие исследователи рассматривают этот запрос, просматривают изменения, комментируют их и, если необходимо, посещают дополнительные изменения. Когда запрашивает объединение, он может быть объединен и объединен с основной веткой, что определяет новую функциональность или исправлений в приложении. "Merge requests" позволяет выполнять коллективную работу и требовать проверки качества в процессе разработки, поскольку он требует одобрения изменений другими разработчиками перед их объединением в ограничивающую ветку  


# Чем между собой отличаются команды "git status" и "git log"?

 * Команда "git status" показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов  
* Команда "git log" используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.
* Таким образом, основное различие между командами "git status" и "git log" обнаруживается в том, что первая команда использовала для проверки состояния репозитории и отображения изменений, которые были в файлах, а вторая команда использовала для просмотра истории коммитов в репозиториях  


# Что такое "submodule"? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?

 * "Submodule" (он же субмодуль, сабмодуль,подмодуль) -это репозиторий,встроенный в другой репозиторий.  Подмодули Git позволяют сохранить репозиторий git в качестве подкаталога другого репозитория git. Подмодуль Git — это просто ссылка на другой репозиторий в определенный момент времени. Благодаря подмодулям в репозиторий Git можно включить историю версий внешнего кода и отслеживать ее. Когда вы добавляете подмодуль в репозиторий, Git сохраняет посилання на коммит внутри подмодуля, что позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то меняется, необходимо зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную формулировку на коммит в основном в репозиториях. 
 * С помощью какой команды можно добавить сабмодули в свой репозиторий?

Для добавления сабмодуля в свой репозиторий с Git использованием команды "git submodule add"  Эта команда взяла два аргумента: URL-адрес репозитория подмодуля и путь к следующему репозиторию, где будет храниться подмодуль. Например, чтобы добавить подмодуль с URL-адресом https://github.com/example/submodule.git в папку "path/to/submodule" в следующие репозитории, необходимо присвоить всей команде:
"git submodule add" https://github.com/example/submodule.gitpath/to/submodule".  
После выполнения этой команды Git загрузит содержимое подмодуля в директорию "path/to/submodule" и создаст файл .gitmodules, который содержит информацию о подмодуле, например, его URL-адрес и путь в следующем репозитории  
